#	Поразрядная сортировка телефонных номеров	#


Сортировка расчитана на линейное время выполнение. По заданию требуется сортировать ключи (Телефонные номера в фомате: **+<Код страны>-<Код города>-<Номер>**) и хранить в качестве значений строки переменной длинны(**до 2048 символов**).

**Запрещено использовать контейнеры std!!!**

> Задание было поставленно некорректно в следующих ситуациях:
- > Не было сказано, что строки не содержат пробелов, хоть в примерах пробелы явно есть. Для считывания строки с пробелами советую использовать функцию **fgets** -- считываниет до символа '\n' или пока не кончится буфер. Из-за данной недосказанности  потерял два дня на отладку т.к. об этом не знал. Со **scanf** прошла дальше.
- Не было сказано как сортировать: по 3-ем ключам или полностью.
	Приведу пример:
    	+798-5-16 Golandia
        +7-51-6421 Brasilia
   Как видно, если сортировать по 3-ем ключам, то на первом месте в отсортированной последовательности будет второй номер, а если целым числом, то первый. Нигде не была оговорена эта ситуация, и снова ушли добрые 4 дня. Ну ничего, опыт тоже важен. 
- Неверный тест, который сбивает с пути:
		+7-495-2242222 Federal Security Service
		+7-495-6063602 Presidential Executive Office
		+7-495-9631102 P. B. Gannushkin Moscow City Clinical Psychiatric Hospital
		+7-499-1582977 Moscow Aviation Institute
		+7-903-5388412 "Pray to God" service
		+375-225-449732 Babruisk hot line
  В последнем явно упущена 7-ая цифра и теперь ломай голову.

Все хватит ныть, ведь все уже позади 5 часов назад.
#	Реализация	#
Создаем класс вектор, который хранит класс TData. Чтобы не запутаться в проекте, все написано на уровне максимально близком к абстрактному.

##	Описание класса TData	##
```
>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>TData.h<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<
int const MAX_SIZE_VALUE = 2048;
int const MAX_SIZE_KEY = 20;
using TKey = unsigned long long;
class TData {
private:
    TKey key;  - число для сортировки
    char *keyString; - сам номер в строке
    char *value; - значение
public:
    TData();
    TData(TData &orig); - конструктор копирования
    TData &operator=(const TData &obj); - перегрузка оператора '='
    void Print(); - печать пары
    TKey GetKey();
    bool InputStream(); -ввод пары, преобразование номера в число
    ~TData();
};
```
> Для того, чтобы не занимать память, которая лишней никогда не будет, я в **InputStream** считываю значение в символьный массив, затем обтимально копирую в поле объета класса TData. Данная операция занимает время на копирование, но памяти бует занимать меньше.

##		Описание класса TVector		##
```
const int BITS_BYTES = 8;
class TVector {
private:
    size_t size;
    size_t capacity;
    TData *array;
public:
    TVector();
    TVector(const size_t &);  - конструктор выделения памяти по N элементов
    TData &operator[](const size_t &); - перегрузка оператора взятия по индексу
    Чем вам не полноценный вектор из std
    size_t Size() const;
    size_t Capacity() const;
    void Push_back(const TData &); - добавление объекта в конец массива
    friend TKey GetBits(TKey, const size_t, const int ); - получение определенного 			куска бит
    void CountingSort(const TKey &, const int&, const size_t &, size_t*); 
    - устойчивая сортировка подсчетом
    void RadixSort();
    поразрядная сортировка
    ~TVector();
};
```
#	*Немного теории*	#
**for i <- 1 to do {устойчивая сортировка массива A по i-ой цифре}**
Поразрядная сортировка сортирует логично по разрядам, но эффективно в том случае если элементов немного, а вот если приходится сортировать миллионы ключей, то нам нужно оптимально подбирать параметры для сортировки.
**Теорема**
> Для n b-битовых чисел и натурального числа r <= b(цифры из r битов) алгоритм сделает сортировку за время O(b/r*(n+2^r))

**Тем самым:**
	Если b < log2(n) асимптотически оптимален выбор r = b, иначе: r = [log2(n)];

r - количество бит, которые мы будем брать за разряд.

```
void TVector::RadixSort() {
    Массив, в котором хранятся индексы в текущей позиции сортировки, дабы не делать копирование объекта TData, чего нам не сильно хочется
    size_t *indexArray = new size_t[size];
    Заполняем как изначально индексы идут -- по порядку
    for (size_t i = 0; i < size; i++) indexArray[i] = i;
    ВЫчисляем максимальное количество бит в числе (64)
    int bitsWord = sizeof(TKey) * BITS_BYTES;
    Число rank - оптимальное количество бит, которое нам необходимо взять
    int rank = OptimalRank(RoundDown(log2(size)), bitsWord);
    maxDigits - максимальное число в r битах - оптимальный промежуток 0..2^r-1
    TKey maxDigits;
    maxDigits = (TKey) (1 << rank);
    Делаем необходимое кол-во проходов shift. Как оказывается, в телефонных номерах стабильно идут от 1 до 3 цифр, 3, и 7 соответсвенно. [log(10^13)] = 44, округлим и получим 45. Не вижу смысла лишний раз ходить по 0-ым битам.
    for (size_t shift = 0; shift < ceil(45*1.0/rank); shift++) {
        CountingSort(maxDigits, rank, shift, indexArray);
    }
    Выводим отсортированную последовательность
    for (size_t i = 0; i < size; i++) {
        array[indexArray[i]].Print();
    }
    delete [] indexArray;
}

```
###		Устойчивой сортировкой станет сортировка подсчетом		###
Объяснять алгоритм не буду, т.к. он есть везде. GetBits не очень очевидна, поэтому остановлюсь на ней подробней...
```
TKey GetBits(TKey number, const size_t shift, const int bits) {
    size_t length = sizeof(number) * BITS_BYTES;
    number = number >> shift * bits;
    сдвигаем получаемые биты к первому разряду
    number = number << (length - bits);
    к последнему
    number = number >> (length - bits);
    получаем число для сортировки. Просто!
    return number;
}
```
На этом я пожалуй закончу, надеюсь, кому-нибудь мое "пседо-объяснение" пришлось по вкусу.
______________
Скопируйте репозиторий и запустите в терминале make, он сгенерирует файл **lab_1**. Вы можете запустить генератор тестов, указав нужно количество сортируемых элементов.

Для измерения времени работы следует использовать утилиту **time** 
```
time /lab_1 < test.txt
```
